警方要求機場交出CCTV及八達通紀錄

機場再牽起白色恐怖。8.13以千計抗爭者在機場示威，一度包圍環時記者與另一內地人，警方就此陸續拘捕多人後，商罪科近日突再發信給機場部份食肆，要求交出衝突前後15個小時內的CCTV錄像及顧客的八達通交易紀錄，聲稱是為了調查傷人案。但有食肆職員憂慮警方大規模搜集八達通及CCTV錄像另有居心，可能為了秋後算賬，追捕大批不涉暴力衝突的示威者。食肆職員及法律界人士均質疑警方大規模收集有關錄像及交易紀錄並無合理需要，望店方「依法辦事」拒合作，以保障顧客私隱，不少受訪市民亦質疑警方做法是製造白色恐怖。

8月13日至8月14日凌晨，千計抗爭者不滿警方濫暴，在機場示威及癱瘓機場運作，13日晚上示威者曾包圍一名環時記者及另一內地人，警方最終把兩人「救出」並拘捕多名示威者，其中兩名被捕人（19歲姓頼男子及23歲佔旺女村長畢慧芬）近日相繼被落案控以非法集結或傷人等罪名，外界原以為事件已告一段落。

但《蘋果》獲悉，警方打算以八達通資訊大規模繼續追查當日有份在機場示威的大批抗爭者身份，不排除稍後再有拘捕行動。食肆女員工陳小姐透露，機場接機大堂部份食肆，近日即收到警方商罪科以電話或信件通知，要求食肆協助及向警方提供8月13日正午12時至8月14日凌晨3時的15小時內所有的CCTV錄像紀錄以及其間所有顧客八達通交易的資料。警方在信中聲稱，有關收集資料行動是為了預防及偵測罪行，故不會違反《私隱條例》。

陳小姐稱，公司同事主流意見是不想交出有關錄像及八達通交易紀錄，但未知道管理層最終決定為何。她擔心警方今次目的不單是為調查傷人案，而是為了追查一些和平抗爭的機場示威者身份，因八達通紀錄配合CCTV，或會令和平示威者也被查出身份甚至被控。她指有關資料屬私隱，市民有權自由出入機場，認為警方行動不妥當，因她認單是在機場示威表達訴求，根本不是罪行。陳女又指，她更擔心的是若交給警方的CCTV錄像及八達通資料不慎外流到他人包括中國公安手中，恐令更多抗爭者北上時被內地扣查，對此感到憂慮。

律師黃國桐則認為，警方的發信行動有小題大做之嫌，食肆有權「依法辦事」拒交出CCTV錄像及八達通紀錄，以保障顧客的私隱及安全。黃國桐律師及大律師陸偉雄均指，若警方認為真的需要上述資料，可向法庭申請手令，法官屆時會了解需要調查案件的性質及嚴重性，以判斷是否值得及應該發出手令

黃國桐律師稱若純為表達對政治不滿的非法集結行為，不是重罪，若警方主要是因為要調查當天在機場大批非法集結者身份，而要求收集大量涉市民私隱的八達通交通紀錄及CCTV錄像，他質疑可能過了火，與查案的需要「不成比例」。另一方面，一旦店方把相關私隱資料交了給警方，警方有權用於任何其他案件的調查，店方無權再過問。故黃建議店方考慮清楚才作定是否交出資料，因商店亦有責任保障顧客權益及私隱。岑小姐則認為，早前來機場示威的是守法的和理非，沒有破壞財物，故她認為警方向食肆索取CCTV錄像及八達通紀錄去查示威者並不妥當。

機場接機大堂三田製面所負責人透露，本月16日曾有警員拿一張文件來要求拿取CCTV錄像內容，但遭到店舖拒絕，昨日再有警方人員來要求提取店舖的錄像，暫時未知公司怎樣處理，但公司因沒有八達通系統，故沒存有八達通交易紀錄。Pret A Manger三文治店長亦指，最近曾有警員拿文件來要求索取公司CCTV錄像，但無要求取八達通資料，他不知道公司最後有否提供相關錄像。機場美心、翠華及何洪記的職員則指，未收過警方要求索取CCTV錄像及八達通交易紀錄

對於警方在沒有法庭手令的情況下，要求機場店舖食肆提供閉路電視錄像及八達通交易資料，多名市民受訪時都認為警方做法不合理。來機場接機的周小姐認為，警方若要查案，應該遵該透過法庭去申請取得資料。正準備飛往澳洲的陳先生及另外兩港人劉先生及潘先生亦認為警方做法不妥，潘先生認為警方做法令人覺得是白色恐怖及受到監視，劉先生則指除非有證據證明涉犯罪的疑犯曾在店中出現，否則警方不應隨便去索取八達通紀錄及CCTV錄像。

據《蘋果》今日統計，在不屬禁區的機場接機大堂及離境大堂，分別有8間及5間肆，《蘋果》正向警方查詢，為何要求機場食肆交出相關資料。

元朗 721事件班狗有無查得咁積極？

唔撚拎721 CCTV?

八達通資料搵八達通公司就睇到啦。。。。部部機都有machine ID，睇埋cctv時間，即時可以搵到人。

睇晒都要拎黎調查

有人話港鐵只keep一個月 如果係就已經冇左了

入去買支水都分分鐘被拉